chromel żaroodporny i odporny na korozję stop niklu z chromem stosowany jest jako materiał oporowy np do wyrobu spiral grzejnych oraz w termoogniwach typu e i k termoogniwa z chromelu w połączeniu z alumelem wykazują bardzo dobrą liniową zależność napięcia od temperatury i stosowane są do c